中國嘴炮鬥美國軍機 （黃東）

節錄

中國嘴炮鬥美國軍機 （黃東）

這個秋天真太熱，指的是中美全方位新冷戰及軍事博弈的熾熱，熱得比舊冷戰時期更誇張。有意思的還包括美台對中國軍事文宣攻勢，上月台灣剛發佈中國軍力報告，日前美國新版本接着登場，三方的攻防只差《中國國防白皮書》姍姍來遲。三方文宣都承認和「取得共識」，就是中國不會放棄武力犯台。而且隨着蔡英文成功連任後局勢持續緊張，未來幾年有機會引爆中美大規模高科技局部戰爭，香港人也是時候多加關注了。

。。。。。。。。。自元朗7.21事件後，港深兩地軍事活動頻繁，有不少情況顯示已有武警來港。美方也注意到去年軍隊換防後未見舊部撤離，換言之以此估算，目前兵力可能不是原來一個加強步兵旅，而是一個輕型摩托化步兵師了。

另一項就是美國人最關心的本土國家安全。報告指中國目前有200多枚戰略核彈頭，未來幾年或會增加一倍。這當然暗示了東風5C、東風41、巨浪3等新型多彈頭洲際導彈將加快服役進度。連帶產生的必然結果，就是美方必須為此準備更多更先進的攔截手段。

中國方面也準備了精神核彈反擊，不過目標是洗自己人民的腦。一如筆者所料，8月25日美國老兵U2高空偵察機，闖入中國北部戰區演習場禁飛區後，北京馬上對此大力炒作，把六十年代擊落的同型機殘骸再搬出來炫耀。。。。。。。。

這無非為了自我麻醉：。。。。。。。誰勝誰負早有公論，只有阿Q例外。

拿一甲子前的第三、四代戰爭如韓戰越戰，與海灣戰爭都已恍如隔世的第六代戰爭相比，只暴露出自己不思進取，中外戰爭觀念存在隔代差距的殘酷事實。武器落後未必一定捱打，但思維落後則必敗無疑，這就是毛澤東所說：「決定戰爭勝負的是人而不是物。」

從香港出發觀察中美相爭，也可發現戰雲漸濃。。。。。。

這兩個月美軍偵察機至少兩次逼近香港，也是冷戰後所未見，顯然香港的軍用電子信號也像一塊蜜糖。全國範圍內最接近上海只有41浬，U2更據說像六十年代那樣闖入火力圈。但吊詭的是今次反而能全身而退，莫非中方大發慈悲？

美國偵察機幾乎天天光臨中國沿海，。。。。。。。。。美軍大規模偵察行動出動除無人機外所有偵察機，甚至連陸軍偵察機也破天荒登場，其目的又為何呢？

難保解放軍不會閃電攻台

無疑美機的偵察距離和頻率有違國際法，但亦有其難言之隱。需知解放軍的演習次數和強度打破紀錄，而歷史上不乏借演習之名行調兵之實，掩飾真正攻勢，如第四次中東戰爭就是。在航空、電子、衞星偵察下，大軍暗渡陳倉已無可能，只能明修棧道隱真示假。無人保證解放軍不會閃電攻台，美軍怎能不超常規偵察探明虛實？

與之對應的是解放軍的反常舉措：面對美機頻頻抵近偵察，除嘴炮火力外沒派戰機攔截驅逐，反似大開中門，這也是嘖嘖怪事。。。。。。。。。。但行動卻最誠實。一個巴掌拍不響，新冷戰的幽靈正徘徊在印太上空，好與壞的大戲恐怕都在後頭呢。

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

樓主可唔可以置頂？唔該曬